五中全會今揭幕定2035目標 習硬推雙循環不歸路

節錄

五中全會今揭幕定2035目標
習硬推雙循環不歸路

【本報訊】中共十九屆五中全會今日起一連四日在北京召開，。。。。。。。。。。

相關新聞：國企扮民企搵食 逃避外國目光

中國遭全球圍堵，外資開始撒離。中共總書記習近平提倡「國內大循環為主體、國內國際雙循環相互促進」（下稱雙循環）的經濟方式應對。美銀前高級副總裁吳明德向本報分析：「習不想承擔經濟下行責任，先要搞『內循環運動』，搞『全民大煉芯運動』，是一條不歸路」。他相信內循環賺不到外國人錢，經濟無可避免大幅下滑。中國經濟學者胡星斗慨嘆：「現在瀏覽國外科技、教育網站也要『翻牆』，在間接獲取國外訊息都困難下閉門造車，很難想像能縮少與世界的差距。」系列報道二之一

大煉芯難破封殺 經濟恐大倒退
背景

「雙循環」首見於今年5月的政治局常委會議，國內循環並非閉關鎖國，而是以國內循環為主，建起內需系統，將企業由出口轉為內銷，令企業有其利潤根基，從而推動創新。外循環只是輔助內循環，通過對外貿易增加國家經濟實力，再刺激國內生產及內需。國家主席習近平日（圖）前南下深圳，指出深圳就是雙循環的「連接點」。

相關新聞：習近平樹敵太多 搞「一世極權」

分析

「雙循環」是全球圍堵及美國封殺下，屬中國逼於無奈之舉。美銀前高級副總裁吳明德認為，內地如依靠「內循環」，經濟無可避免大幅下滑，人民生活質素下降，「（習近平）都知呢鋪（中美交惡）會死，所以準備要自力更生……學毛澤東全民大煉鋼般研發芯片（晶片），結果是當年（人民）餓死，現在就窮死」。他形容「雙循環」是不歸路，他說：「個個都搵唔到食，大家咪鬥傾軋囉，好似當年拉下劉少奇，打倒司令部呀，𠵱家就累積緊囉。你之後會睇到開明的先進派會被習整頓，如果唔係經濟一旦唔好，佢（習近平）好難交代，佢就要落台」。

時事評論員劉銳紹向本報形容，內循環是中共現時經濟的「救命草」，國外形。。。。。。。。。。。